話Dunkirk好睇既同我出黎

邊到好睇

邊個話係神作 神喺邊

好平淡
hacksaw ridge好睇好多

我好撚期待
而家好撚失望

唔算伏，但普通

agger

好失望

成班marvel撚

你講 邊到好睇？

神係可以昆曬我地入場

同interstellar差太遠

班友去曬邊

有人覺得好睇
有人覺得伏
有自己意見唔得？
唔通我可以拗到你覺得好睇？

如果當係災難片睇可能開心d

我只係好奇想知呢套戲究竟邊到令你覺得好睇姐

呢套垃圾老土到核爆喎師兄。唔計耶撚，就咁計劇情同鏡頭都勁老土。

空戰場面好撚好睇
一反傳統 冇英雄式既主角 淨係用小場面刻劃堆主角 唔洗灑血都出到真實感
Tom hardy好撚型

夠未

真係完全唔覺

唔覺未唔好覺囉

眾生相式去寫一場行動
我自己就覺得好新鮮

垃圾片

冇乜鋪排一黎就打
都仲未帶到我入戲就開始噠噠噠
冇乜緊張既感覺
好似就算佢打輸左都唔緊要咁

好似係到睇緊cs槍法片咁
冇劇情 起承轉合起碼冇左起同承

認真 我覺得battlefield d空戰gameplay仲好睇過佢

似案件重演多過戲
訓撚著左

連登好多nolan死忠，
好似呢個世界淨係佢識拍寫實，懸疑，人性醜惡咁
配樂又淨係得Hans Zimmer先識配，
少少批評都唔撚比

我反而覺得呢套dogfight寫實得黎又緊張喎

連登仔又係時候講下batman 3部曲打J啦

Batman係神在個劇本同講故事技巧，仲有演員，
D動作場面真係不堪入目

講打 bvs贏九條街，batman救超人老母個幕好似玩緊batman arkham咁

對我黎講好好睇
戰爭唔係單純大場面大爆炸英雄救國先叫好睇
Nolan依套老實講係好平淡，但係依啲先係戰爭既寫實一面
成班兵上哂碼頭諗住等走，無端端聽到飛機聲，係個個年代除左用肉眼睇你根本唔知係敵機定友機，又唔知佢想點，你又無野可以做到，你只可以望撚住架機祈求佢唔係炸你or炸你唔中

真實既戰爭就係咁，唔係個個人都想做英雄可以一打十，更多既只係諗緊點返國家
戰爭更加唔係無時無刻都噠噠噠噠緊，根本駁火既就得一部分人，其他就on99企哂係到等order or 等走

我個人覺得好寫實既一套戰爭片，幾有nolan風格

補充返係dunkirk依一個戰役啲士兵先係等走

不過老實 作為nolan fan係有少少失望
好彩都睇到佢用自己既方法拍戰爭片 不落俗套
如果佢拍套大路但成功既片 我會情願佢用自己既方法試新野拍套柒野出黎

反了反了

你都岩既
不過有d眼高手低既感覺

其實配樂唔錯
但因為冇鋪排 入唔到戲 真係曬左

悶到爆
音樂又嘈
唔明點解隔黎post咁多人吹捧

真係悶左d

雙登好多落頓fans

agger, 九唔撘八劇情加垃圾耶撚大愛,伏到爆

盲粉
利申 我都係佢fans

見到Nolan個名已經J出血，拍咩都好睇

因為佢 我特登買imax飛
點知....

冇計

有冇諗過咁寫實既電影會好悶...

電影就係娛樂架啦 寫實就去拍紀錄片
又唔見佢interstellar寫實
呢套真係悶

前段係悶
但係開始三段時間相遇果陣好緊湊wo

冇乜故事性質既感覺
好似係到睇緊人玩cs show槍法咁
感覺就算死左都冇乜野咁

好好睇

偶然一套兩套有乜所謂。。。
我自己睇得太多Rambo marvel 式既電影，反而覺得依套幾特別，俾自己感受下當年士兵既真實感受

Agger
呢套好明顯同一般戰爭片唔同
其實故事本身就好直線
神就神在將三個唔同時間點嘅故事線一齊敍事
最後所有故事線拉返埋一齊
少啲功力都寫唔出個劇本
睇嗰陣唔用下腦真係會跟甩

三個故事都有好多含義
係你地冇用腦睇姐

不過高登仔逢反必紅

有含義唔代表好睇
而且我又唔覺得有好多含義

Interstellar 都唔係真實事件 仲要咁科幻 緊係冇咁寫實 Dunkirk 係真實既歷史事件 我認為用寫實既一面去拍去還原番呢一點做得幾好

係幾好
但始終呢套都係電影 實在係悶

咁都負皮我

邊一幕似cs呀

d所謂含義阿媽都識講啦
流於表面唔夠深入

agger 但總有人喜歡係垃圾堆中找樂趣 係無油之中, 繼續滑翔式打飛機

巴打我勸你去進修下中文

我都想知究竟你邊度睇到cs show鎗法

巴打好識抽

我覺得套戲失望既點係
之前睇開都係科幻性加扭橋劇本

但今次係一件真實歷史事件改編
個落差感令到有一半人話唔好睇
無錯真係有陪份係好悶

但了解返呢件係一件撤退事件
點會有雷霆救兵咁激呢
套戲真實反映到當時既感受係點
畫面構圖靚到不得了 配樂緊張十足
但新演員演技真係⋯⋯
所以呢套戲我覺不過不失

我未睇套戲，但呢個五分鐘嘅shot又幾勁喎

根本第二套戲黎下

高登仔反亞視，咁亞視翻生未

痴痴線明明咁好睇

果種絕望感好正

其實我覺得咁多人屌係因為期望落差太大

1。始終係史實，可以比佢扭橋既地方唔多，唔同以前幾部戲去到中後段會有估你唔到既轉折

2。1week 1day 1hour既concept係好，不過剪接出左事，每段剪得太碎

3。nolan一向既長處都係說故事，今次我覺得都係有佢風格係到，細節處理都幾好

4。都係佢一貫作風，一向用劇情轉折/配樂/演員演技去帶動觀眾，無乜好血腥好刺激既畫面去刺激觀眾，但戰爭片有時就係要有呢d場面先帶動情緒，鋼鋸嶺咁耶撚片都要爆手爆腳爆頭啦

5。我明白有d人話佢想拍d寫實戰爭中既小人物眾生相，但換黎既係故事就變左有d平淡，什至有d似national geographic 果d二戰模擬片段
只可以講唔岩香港人口味

6。佢終於有套低於眾人期望既電影都好既，nolan一路以黎既戲都太成功，落返神枱做返人都無壞既

冇鋪排 冇乜絕望feel喔

睇之前好期待，睇完之後好失望
有種眼高手低嘅感覺，完全表達唔到要救走30萬人嘅個種同時間競賽嘅壓迫感，人又少戰機又少，雖然畫面真係好靚

一樣感覺啊
而且沙灘個場面太乾淨 唔似打仗

唔講以為睇緊紀錄片...悶到出汁 又造唔到緊張感覺

呢套係atonement
有趣嘅地方係，兩套戲睇士兵撤退嘅氣氛好唔同

Google 過，原來2007年啦套戲

呢套有feel好多
起碼成個場景都似打仗
Dunkirk就好似中學去露營咁

你岩啊 冇乜緊張感 想訓

小心比狗咬

已經比佢地咬緊

你自己落咗啲規範落電影度就唔好套晒落人度啦
你話唔鍾意睇咪算鳩數囉

最尾返到英國先係重點，將所有野貫穿晒

呢個真，爆炸hacksaw真係有壓迫感，呢套d人炸完好似無事發生咁，最少有d斷手斷腳慘叫都得呱

邊個話你知個沙灘好污糟?

中學生露營會做啲咩，會帶啲咩，表情係點?
你淨係識講埋啲完全兩回事嘅比喻黎踩套戲
其實你知唔知歷史上果次行動個過程同背景係點
如果果度成個戰場咁款
你覺得可以響個戰場度撒走40萬人?
用腦啦

Dunkirk 悶唔係因為nolan想拍一套寫實戲, 係因為劇情冇變化

其實有人覺得好睇有人覺得唔好睇好正常啫
正如有人覺得杜小喬靚女有人唔覺
都係好正常
唔需要因爲其他人而左右自己意見

就算係又點 套戲都係悶

仲有你唔係期望個個去睇戲之前都資料搜集下嘛
如果要咁先明白套戲 咁係套戲失敗

好似樓主呢種東方人+對二戰歷史無興趣嘅人對dunkrik無認識所以無興趣我又理解喎

憑咩咁定義？

唔帶個腦睇戲，睇之前連套戲背景都唔做下research
此post 已完

­唔好話睇interstellar前做少少research啦

你睇fury都要知二戰美德兩邊係 M4(s) vs Tiger啦

唔好咁痴線啦
做reserach

睇完， 好撚好睇 ，成套戲幾乎冇出現過德軍士兵，係架沉船果個位真係用子彈孔都feel 到個種壓迫感， 開頭係咁跳黎跳去諗住實失望，最後link 埋一齊果下正到

唔係要做research， 而係你用喱d point 黎彈人先，但明明實際上都係咁

其實一直而來大部分戰爭片都係誇張化去拍，觀眾接受左個套依家睇 dunkirk 會覺得失望都唔出奇既，但個人覺得套戲愈尾愈緊張，好好睇

咩叫我呢種東方人
有野你咪講lo

點解唔可以research 了解下背景先啦?

當然可以
不過我只係想輕輕鬆鬆睇套戲 洗唔洗搞咁多野啊
我諗大部分人都係咁諗

呢套戲唔啱你
你去睇賀歲片啦屌你老母

車，我睇開王晶，tvb都唔使了解背景故事啦
叫我做功課先睇，我都係返去睇變形金剛

我睇saving, interstellar 都冇做功課 但我覺得好好睇

第一幕趕上船已經睇到好緊張
跟住戰艦中魚雷，感受到點解士兵咁驚船艙

唔關呢啲事
你話想輕輕鬆鬆睇戲當然無問題
問題係你話如果套戲要你有相關認知先明/先好睇
呢套就係失敗嘅電影
呢個邏輯完全fail
唔好混淆

所以marvel咁成功就係多得呢班人

1week 1day 1hour 個構思幾好
但都係剪摺出事 飛黎飛去好混亂
三條線終於連埋
但出黎個效果又缺少一種環環相扣的感覺

背景描寫又少
無將海陸空三方面都被德軍圍困既嚴峻表現出黎

成套戲平淡到同national geographic d紀錄片差唔多

搞清楚喎，依家純粹講係史實，唔係話英雄片果d要入場前做research 喎，全部有歷史記載唔存在做唔做功課喱個問題

訓左

想輕鬆你就唔好撚睇戰爭片啦
睇反斗車王

同埋你唔好一開口就"當然可以"啦
扮晒大方咁
你撚會咁做咩

成套戲每個士兵都驚弓之鳥
比人炸大半套戲，仲要收埋傳單，想走都走唔到都唔夠嚴峻

如果係national geographic, 應該會對背景解釋得一清二楚先啱路數喎

岩啊

菲林質感同顏色都屌打數碼

Nolan去除哂所有角色設定，我諗係想觀眾淨係focus係dunkirk戰事上，似係記錄形式

同埋，Tom Hardy 真係好撚型

用實物 用菲林
已經值回票價
可惜而家戲院轉晒數碼投映

真心好睇
淨係聽配樂個人都好緊張 同埋好寫實
上一秒揸緊機 下一秒冇提示就死左
隻船同子彈窿又係好緊張

但1week 1day 1hr 個玩法去到中段仲係好零碎

睇歷史劇而又對果段歷史冇認識既話，又點會投入到？

香港人睇得太多荷里活動作特技片同埋美國英雄主義片，而家已經返唔到轉頭睇啲另類野

點解咁多人覺得三段線會亂
去到中間已經開始睇緊依段諗緊另一段發展成點
咁樣黎增加套戲既張力幾好wo

唔該話唔好睇果班以後專心睇marvel 算把啦
冇人迫你入場
中伏走黎賴人
膠都廢事比

伏到仆街

到有一日你地明白咩叫電影語言先學人評戲啦

Exactlyyyyyyy

我未睇套戲
但唔明點解覺得唔好睇既人要人認同佢
要所有人都同佢一樣覺得唔好睇

悶同冇feel唔駛道理
所以答你係多餘

睇埋第二句先嬲
你求其去間大學sit 堂話伏話唔明
咁係講師失敗
總之你比左錢唔滿意一定係人地問題
連滿意果班都有問題係狗係打手

第一幕啲紙係度飛已經好靚啦

話好睇就一定係nolan 死忠， 盲撐！

冇話要所有人認同嘅
我相信樓主開post都係想同人討論下呢套戲做得比較令人失望嘅原因啫
睇完套戲我就上連登睇番大家嘅評價，都發現好多巴打好欣賞nolan創新嘅拍攝手法。其實冇話啱定唔啱，大家嘅口味同期待唔同，就我而言我期待呢套戲會用一個較宏觀嘅手法去處理呢件歷史事件，可能交待番多啲每日救人面對嘅進度、各方點樣同時間競賽等等，所以睇完覺得有比較失望
sorry 好似真心咗

我只係一介layman, 我感覺就係最真最直接，點解要學埋電影語言先可以評？

樓上指出好多對套戲不滿既地方, 濫用配樂, 剪接混亂, 劇情老套扮寫實, 無情感投放. 當配樂局你投入時, 鏡頭又想你抽離...係你選擇性話為反而反, 話無 feel 唔駛講道理啫 我好懷疑你入場係咪純粹為思考劇情, 研究導演拍攝技巧, 唔駛理部戲個 flow 係點, 唔駛投入感情, 任由導演亂咁黎, 攪到人物時冷時熱, 氣氛不極協調, 而全無感覺

我冇話一定要人認同我
只係討論

我開post都係因為我期待左呢套戲好好好耐
好耐冇睇過高質既戰爭戲 仲要個導演係我鍾意既
點知睇完得番失望
所以想睇係咪我miss左d乜野
但睇左好多留意之後 我相信係冇miss的

希望nolan下套戲好睇啦

有樣野隔離登有人提過 其實套戲去到最後一刻先有德軍既出現 但係佢地個樣係blur既 以前既二戰片好 其他都好都刻劃到啲角色太分明 總之對面就一定係衰 我覺得佢係想將dunkirk好中立咁show出嚟 好似眾生相咁

睇之前完全無睇過trailer, 靜係睇過個電影簡介就去睇
無諗過同Nolan之前d片係咁唔同
連Han Zimmer既配樂都唔掂,以前佢d配樂係好能夠深刻刻入觀眾個腦度
但今次我覺得直情唔係音樂黎, 只係一d好大既轟轟隆隆聲,完全無theme
另外對白少唔係問題, 但演員d戲唔係太掂
帶唔到比我覺得佢地比人困住,好想快d走得甩既心情
最尾d民用船黎到個下真係無乜感動,完全無一種終於走得甩既感覺
就算係一部史實片,都未免過於平淡
如果我唔係睇imax, 可能更加投入唔到個場面

已經有幾隻死忠入黎又屈人mavel狗死返去睇英雄片

下，你期待套戲好耐?
好耐無睇過高質戰爭片?
你鐘意個導演?

聽講你只係想輕鬆睇套戲，背景都唔願睇下嘅人黎嫁喎
唔好講到咁誇張啦你

有衝突既咩？
而且我d fd係有了解背景 但都覺得悶

你嘅感覺係最真最直接
但你嘅評論就會偏向個人感受 缺乏討論研究點
舉個簡單例子
如果一個人對健美比賽無相關認識
叫佢評 你覺得佢可以講出啲咩
「好核突啊！」「線條幾靚啊！」「屌你戶愚呂嚟嘅」
你係可以評咖
但真係無乜討論價值咁解

唔好講你啲朋友啦
人地起碼都知道下個背景，帶住合理期待入去睇戲

你?你乜都唔係

剪接亂、配樂差，人物刻畫呢啲就真係pt
但其實平淡，或者節奏慢
呢啲同好壞係無邏輯關係
正如你預期戰爭片係點樣
佢唔乎合你預期 其實同好壞都係無關係
呢啲叫口味
如果要討論就講返啲真係pt嘅野
一係你話唔鍾意就算

要知道背景先可以有合理期待
你打完有冇笑？

屌 有道理就嗡啦
喺度偷換概念

唔覺有咩要笑

我只係覺得對呢套戲背景有基本認識
就會多啲感受，唔只係得悶, 無故事之類
你話晒都比成舊水入去睇
出到黎: 原來都唔係雷霆救兵/ Hacksaw/ Black Hawk Down黎嘅

如果比deer hunter, Das Boot果啲你睇
結果可能又係得個悶字

琴日同朋友去睇，隔離有對情侶，三分一個女已經放棄左喺度噤電話，又不時聊男朋友講野。三分二時男都放棄埋一齊噤電話，兩個人不停傾計。唔想睇就離場啦好心。

龍門任你擺 拍到成部神功戲, 果然係最啱死忠睇 !

點擺法 留名學野
利申非Fans

你邊隻眼見到要係地鐵做過先可以批評地鐵加價嘅類似事件呀

有冇人要求要拍過戲先可以批評套戲呀

On99

啲偷換概念撚係咁
求鳩奇就拉埋嚟講

Dunkirk局勢係點又冇描寫 大撤退 邊度大 一兩架飛機空戰 炸咗一兩架船冇災難感 最離譜係幾架遊艇救30萬人 點救法啊

而家你去大學sit堂呀 會唔會未做research就衝入去呀

開頭we surround you張紙仔講咗局勢

史實係有七百隻小船 每日救幾萬人
前前後後十日救咗三十三萬人
空戰真係唔知點答你
spitfire揾多隻嚟拍戲都難

知道歷史都覺得唔好睇
比人炸啲屍體都係咁完好 邊到真實？
bf109對噴火 bf系列屈速屈爬升 玩快速升上高空兜人後面打 但成套就只係見到噴火追住bf射 冇運用機種特性
珍珠港啲空戰畫面仲好睇
成套得個幾架戰機 真實係有二千幾架
真實destroyer都沉左幾架 呢套戲岀左幾多架？
畫面淨係岀現幾十隻船仔就話救左三十萬人
邊到真實？

咁我睇完套戲洗唔洗交功課？

咁呢樣我同意
點解109咁出名都會咁廢
比一架機打晒落黎咁滯

岩岩睇完，我覺得剪到好散
晒左套戲

成套戲個行動表達唔到救左30萬人
感覺似救得幾千人
就咁用口頭講個數字出黎好似差咁啲

岩啊 ching

場面真係差左好多,唔係話要誇張過現實,但起碼接近現實啦,the longest day場面都好過佢

D英軍幾高汁呀，唔講粗口。

所以成日話跟史實所以平淡我都r曬頭
明明遊艇果個故仔都係虛構
你話呢套拍法唔同雷霆救兵 珍珠港都講得通
但話跟足史實所以覺得悶 呢個講法我都諗唔透

小心d死忠會咬你

我係覺得有番d 德軍殺緊入黎同英軍抵抗既戰鬥場面會好d , 唔係淨係飛機轟炸
唔係真係差咁d 野咁款

好睇係好睇既

但好多人因為nolan個名自動張套野升左上神台

當係一套講時間同命運既科幻片咁睇

3個時空，互不干涉，
卻因一件大事件互相牽連，
死亡重生互相交織，
最後所有人既命運都因而改變。

敦克爾克戰役只係敘事背景

咁個史實係希特拉純粹想圍班英法軍走唔到同埋保留自家軍事力量啫,一開波已經講左德軍連坦克車都唔用你就知套戲唔會有好多兩軍衝突既畫面
如果nolan拍到普通打仗片咁肯定又會俾人話唔跟返個史實拍

死忠們用跟史實以掩蓋套戲平淡到不得了既問題
日本仔都拍左一大堆二戰戲
講大和號 神風敢死隊 終戰前兩日既野
奇連伊士活又拍過letter from iwo jima, flag of our fathers
唔現實咩？咪一樣咁好睇

CCTVB 套「迷」都係三線會合

真係好創新

根本係班死忠不願面對

電影就係娛樂
咁會局限左睇電影嘅樂趣

利申未睇

點解咁多人拎佢拍攝技術同創新來打飛機

咁你唔撚哂入場睇啦你返屋企開啲behind of scene 去打飛機啦

你錯啦 佢地係拎nolan個名打飛機
呢套戲如果唔係佢拍 一定比人屌到飛起

套戲一滴血都冇仲話寫實

Nolan都算
Hans Zimmer近兩年有邊套啲配樂係好掂

人數慳返，唔爭在慳埋血漿，
軍人咁多一句粗口都冇，好唔現實。

岩啊 成個feel都唔似真

喺fb睇到一段寫得幾好嘅評論

“對我而言，諾蘭不是神。他很聰明，不過優缺點其實一直都存在著，只是這回缺點暴露的太過明顯。

許多諾蘭粉對這回諾蘭選擇較為簡單的故事及劇情架構感到失望，個人倒是沒有很介意，因為「簡單」不是罪，只要有足夠的張力及感染力，一部電影其實不需要錯綜複雜的劇情，而且諾蘭自己在這幾年也收斂了使他成名的非線式敘事，畢竟「峰迴路轉」可以玩多少次？

當然，諾蘭最後還是忍不住在敘事上使些小花招，不過與之前的作品相比，《敦克爾克》的「三線敘事」實在是沒什麼正當的理由，每一個小插曲從不同角度重複三次只顯得多餘，而且還拖慢了影片節奏，削弱劇情張力。不少人認為諾蘭這個手法標新立異，不過對我個人而言，「獨特」是一回事，至於對最終成品有沒有幫助，那又是另一回事了。

諾蘭無疑是個有自覺性的導演，如他想改善以往過度依賴對白的問題，而《敦克爾克》開頭十幾分鐘也真的讓小弟以為他終於開竅，不過到最後他依賴的不是影像，而是配樂──從頭到尾都塞滿漢斯季默的配樂，幾乎沒有安靜的時刻，完全是喧賓奪主。以一部想要讓觀眾感到身處現場的作品來說，如此地依靠配樂，其實是件很扣分的事。

不過諾蘭也有些壞習慣不但沒有改善，反而變得更嚴重，如他的角色常淪為推動劇情的工具，這回變本加厲，索性省略角色塑造。很多人稱讚諾蘭拋棄鋪陳很大膽，很單刀直入⋯⋯但至少也該給觀眾在乎這些角色的理由吧？不要跟我說諾蘭純粹想「記錄史實」，一來影片中的主角都只是啟發自真實人物的虛構角色，二來如果真要刻意與角色保持距離，那結尾回家時那一段煽情配樂是怎麼一回事？”

我都話啲死忠係咪當撚左創新同有技術就=好睇
盲撐到好撚肉酸夾硬搵位讚

好快比人咬

軍人同軍人之間冇對白，談話下家常，唔講以為全部人係獨居嫁。 冇對白下下close up男主角塊面用神情表現情緒，不過啊男主唔掂囉。

同埋代入唔到

套戲故事過於平淡

死忠：跟史實你想幾峰迴路轉？睇黎你想入場睇變形金剛喎

角色刻畫唔夠深刻，主角描述唔夠

死忠：路演係想帶出左戰爭所帶來既無奈，打緊仗趕頭趕命邊有時間慢慢喊為個friend傷心呀？？個friend死完都趕住去逃生啦

電影黎講好普通 完全代入唔到
紀錄片黎講幾正

個海灘遠shot都無40萬人

最大既bug

冇對白更考演技，但係演技咁差點代入到，
男主角一個星期含住個口，其他人都一個星期含住個口

d死忠而家不願面對
全部唔見曬 去曬第二個po
咁齊心唔通係打手？

劇情老土，咁都講得出

鬧劇本有咩用 依家拍返段歷史出嚟 要寫實個故事就係咁冇得變 所以Nolan先要用其他方法令到個節奏緊湊啲 呢度就考佢story telling嘅功力同埋配樂等等嘅配合仲有氣氛營造啦 不過其實三線都唔係好亂啫 有心留意好容易搵到共通位 例如harry style班人架船喺tom hardy個角度都出現過 諗一諗返就會明條時間線點運作 如果睇戲連少少都唔想諗的話可以去返睇popcorn movie nolan唔多啱你

雖然我都覺啲配樂有啲大聲

交咗啦 攞f囉咪

你答到我前面啲問題先 你答左我邊到真實先
前面條友用sit堂同睇戲比已經戇鳩 點知你仲戇鳩

咁電影有好多種
有時唔係得娛樂咁簡單
同樣講二戰的the pianist應該都好難娛樂到大家
但呢套都係好電影
我唔係話Dunkirk好撚正好撚屈機
但如果樓主以冇大場面唔夠娛樂性就否定一套戲 覺得一定唔好睇
咁呢個就係口味問題
只可以講你唔岩睇呢類偏史實片

但好多偏史實既電影都好睇

呢類偏史實？
俾子彈打，被炸都冇滴血，有幾史實？

不如你講講Kunkirt 有乜好

唔好不停地話無娛樂性唔一定係差

我都好想知佢針對邊套戰爭片係富娛樂性，雷霆救兵？鋼琴戰曲？舒特拉的名單？黑鷹？
次次比較緊戰爭片但係班fan屎次次拉埋D美國隊長，果D英雄片黎比。

死忠：
無激烈場面唔代表唔好
無英雄主義唔代表唔好
角色無個性唔代表唔好
人丁單薄唔代表唔好

我心諗 套戲到底講左d 乜 有乜係好？

今次dunkirk最大敗筆係用左nolan個大名做宣傳，引左一大班唔會亦唔想欣賞史實片既人入場睇，以為都係佢之前既商業片同類

期望同實際反差咁大，咪多人呻lor

其實拍到不倫不類
我入場都知係話懸疑片
ok，我就係中意路蘭想咁拍(menento)
又三線敍事
一路睇一路睇到r哂頭，
懸？邊撚度懸？睇過
明明打緊空戰，d音樂又好詭異，但又冇plot twist，完全唔夾
好心空戰就整返多d機刺激d啦，又戰鬥又話要平淡咁不如cut左佢啦

睇完三線敍事係無咩作用，都係平鋪直敍，只係唔同角度出發。但佢又剪到好似好想三樣野有直接關連咁，係咪memento太神

睇之前做下research先啦
你以為係雷霆救兵咁入場就死得啦
樓上有人講arrival，你以為係天煞咁入場就食屎啦
明明就唔係啱你睇既戲走去睇然後話垃圾

Agger, 佢地岩睇即食片

仲要話係史詩級戰爭片

佢係史實片 但唔代表佢拍得好

最撚憎呢D論調, 呢套戲明顯 Target 一般大眾, 連 trailer 都剪成走難咁款, 你話被騙入左場係邊個問題 !? 如果再睇埋你地呢d技術好評撚先入場, 中伏指數直頭增加 200%.

如果唔係我地呢一般觀眾夾錢比你偶像, 佢邊有咁多預算拍呢套, 你地口中要幾真實, 有幾真實既打飛機場面 !? 票房指義你地呢d偽小眾, 為品味撚一早食得屎. 更何況呢套戲由技術, 戲情都有問題, 係你地梗硬話係口味問題之麻.

果然夠9up，睇得出你智商高極有限

死忠點解係要將nolan同大眾商業分開?
明明佢d戲到唔難明, 仲要咁高票房, 咁多人睇
Indiewire同其他雜誌日日幫佢出文, imdb又刷到咁高分, 知唔知人地公司出左幾多錢捧呢條友

一套戲有冇taste同票房商業無關(django unchained都好收得, 唔通又話QT冇內涵?)
問題係Dunkirk 既劇本同拍攝手法真係好悶

見你講完又講，不斷話無血無血，成個focus錯撚哂，仲咁有自信出黎9Up

柒碌 你到而家都無答我問題

呢套戲好係邊？

咁好老實講,比片商伏左入去一舊雲出番黎係咪應該屌柒D放山埃料既宣傳,成n個post屌nolan真係r晒頭 嗰時deadpool上D家長又係一樣

二戰撚睇呢套野真係精都射得出,不過唔好呢味野既人實冇feel,點解可以拗咁耐,仲要又分死忠、layman影評、清泉

個個當商業片咁睇，梗係唔岩你地口味啦

個個都叫人唔好當商業片睇, 咁你想還原返歷史, 咁起碼你個城市或沙灘俾到我睇落去有30, 40萬人係度, 但而家睇片個沙灘真係有1千人都俾多左佢, 成個沙灘好似得5條隊咁, 每條隊都係1,200人係度排
而且我唔明幾條隊係度排咩野, 出面船都無幾多條, 次次有船裝好人要走就俾人炸沈左, 幾條隊係度俾飛機係咁掃
無論船機人都還原唔到當年幾十萬人走難既場面, 結果D人又同我講返, 睇片唔係睇場面, 係睇人性黑暗面...
講戰爭片呢套野真係唔夠班, 連幾十年前既the longest day都不如,

當係王家衛拍大家係咪會開心d

成套野由第一分鐘開始已經好似係度鋪排緊一啲野, 加上配樂勁撚懸疑咁, 令到我覺得平淡既故事同角色到最後會有一下punch, 但DLLM去到最後原來真係淨係得懸疑, 個故事係真係就係咁撚簡易. 成件事好似谷左成個禮拜精都射出黎得2滴咁

我有種呵唔出屎既感覺

時間性拍得幾好
陸軍係海灘以星期計咁等救援
民兵用日數去海灘救人
空軍出一次任務用小時計

三線去講一次救援用左幾多個部門去救

Btw
最尾tom hardy 架機有度死左火
其實唔係無油
Spitfire初期倒轉飛係會死火
因為個化油器無調轉會失靈
依部分我估佢係特登拍

瞓咗冇睇，死火係邊一part

btw最唔合理係佢冇油都可以飄咁耐，高度得1000米邊有可能飄到打埋最尾俯衝緊架ju87落嚟

其他部份都幾好睇

唔岩你睇唔等於佢唔係一套好戲
點解係都要所有人認同你？
佢成套戲主要嘅顏色都係橙同藍
如果你有拍過片就知色彩嘅控制有幾咁困難
如果只係你唔岩睇就要話人垃圾
咁我諗你都唔係好得去邊

咁岩你睇亦唔代表佢一定係好戲

識控制顏色又點 可以填補到內容既滄白？

本身礙於提材可以發揮嘅位並唔多
的確佢內容唔係出色
但我覺得佢係好多其他細節位做得
都做得叫做細心
佢嘅剪接係每個位都堪稱完美
我知道大部分人都未必識所謂電影語言
因此我都唔會迫人話佢好
話佢唔好就係唔識睇戲

同埋我自己覺得我更正返佢係一套好電影
但真係未算係一套好戲

但至少我唔會迫人話佢係一套好電影
人地一讀佢就話佢死忠
咁樣算咩討論
如果停留係咁低層次嘅討論又有咩意思

你自己係live leak 打isis睇吓啲現實打仗會有幾多血 比人炸皮開肉綻根本係現實上就唔會爆到周地都係血 比子彈打根本唔會好似血柱咁射出黎

其實真係唔係好介意有冇血
因為重點真係套戲唔好睇
內容無力 空洞 蒼白
睇完唔知睇左d 乜
兩小時同白過無分別

乜野所謂三線發展再匯合
對成個故事無幫助 只顯得導演刻意賣弄
窒礙一般歷史故事按時間發展既氣氛營造
成套戲變得枝離破碎 不倫不類

如果夾硬話有訊息
都係一d 阿媽係女人既message
乜野survival is victory 回家就係好 戰爭沒有英雄
有需要動用三線交差去帶出嗎

同意

今時今日先知腦爛大師唔係拍緊商業片

RT 同metric 九十幾%
全世界都係路蘭盲撐死忠

吹撚到超越雷霆救兵

口同鼻拗，人地照史實咁拍出黎，你又話人地唔似，飛機，人太少，你連登仔當時係2戰現場咩？

爛番茄其實都有好多負皮, 只係比D技術性好評人托番上水啫...而且好多同我地投訴既差唔多. 所以, 唔好講到只係香港人唔識欣賞老蘭先比負皮

"Other critics are raving about this one. Did we see a different movie? This one is terribly disjointed and you are never connected to the characters. Wanted to like it but..."

"I typically love war docudramas. This one was garbage."

"zZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZzzZz
Smart move Nolan, cornering the senior (60+) demographic...
zZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzZzzZzzZzzZzzZzzZz"

"Not making Dunkirk an R rated feature took away a lot of what could have been one of the greatest war movies ever. Realism is just not there. Technically magnificent, but lacks in realistically portraying war."

"A World War II movie your dad will fall asleep watching on the couch."

"A beautifully shot, shallow, and nauseating video game. Too much Spectacle and not nearly enough humanism, a truly special effect that money cannot buy. It's the equivalent of dry, stale bread."

"Bring an earplug before you head, cuz it loud as f***"

係劇情悶啊

Message 錯哂，唔怪得覺得唔好睇

Dunkirk 用三個小人物故事黎帶出呢場戰役既慘烈同恐懼，三線會合帶出時間重要性，每錯過一日死既士兵就越多，救出三十萬人對日後既歷史影響深遠